// JavaScript Document
var data = {
	"视频VIP":[
		{
			"question":"什么是妙味VIP会员？那么多视频下载是怎么回事？",
			"answer":"VIP会员的视频库，是妙味历年来（从2012年至今）的视频总和，截止到目前共有1000多集。<br/><br/>视频中涉及到的知识点涵盖了实体班所有知识点。还包括讲师平时研究的新技术、新实例，从最基础的：HTML5移动端&PC端布局、CSS3动画、3D交互特效、JS原理、JS基础、JS中级的DOM\BOM\EVENT、ajax数据交互……再到JS的面向对象、JS组件开发、JS模块化开发（seaJS）、正则表达式、NODE.js、jQuery库实战教程、JQ源码分析、PC端布局实战、电商网站实战、HTML5+CSS3实战、移动端实战、交互动画教程、前端面试题、CANVAS及游戏、HTML5视频音频、HTML5地理位置信息、HTML5跨文档消息通信、HTML5本地离线存储、数学揭密之【三角函数、球面坐标系、锥面坐标系、柱面坐标系】、JS算法与数据结构、SVG开发、GIT与GITHUB、ANGULAR.JS、BACKBONE、HTML5游戏开发、微信企业网站开发……凡前端开发重要必备知识，这里应有尽有、无所不包！<br/><br/>以上这些视频，都可以对VIP会员开放下载，下载年限是 365 天。你可以在 365 天内随时下载观看这些视频教程。",
			"num":"1"
		},
		{
			"question":"VIP会员和实体班课程有什么区别呢？",
			"answer":"VIP会员的视频库，是妙味历年来的视频总和，截止到目前共有1000多集，视频中涉及到的知识点涵盖了实体班所有知识点。但视频学习是自学形式，要求学员有毅力、能坚持、有学习方法、懂得向别人请教问题、并不断尝试做练习，这样至少经历8个月以上时间，才有可能学会。<br/><br/>实体班课程，全程由妙味讲师带领，从头讲到尾，直至学会到可以做出作品、符合妙味结课标准为止。学习时长四个月，比自学时间少很多。<br/><br/>当然，最重要的区别：实体班全套课程费用在万元以上，而VIP会员年费目前仅为199元。<br/><br/>如果你认为自已具备自学的条件，建议先购买我们的VIP会员自学一段时间，如果自学遇到困难，再报班学习，这样相对稳妥。",
			"num":"2"
		},
		{
			"question":"视频提供源代码和PPT吗？提供课件吗？提供资料下载吗？",
			"answer":"由于视频是妙味多位讲师在这几年中，陆续录制完成，因此大多数视频，是有资料、有PPT的，但还有许多分享类视频，就只有视频，而没有相关源代码和PPT了。<br/><br/>因此，凡是视频中有PPT的源代码的，我们都和视频打包放在一起，供大家下载。凡是下载后没有相关资料的，就属于已经遗失、难以找回的了，我们也非常遗憾，敬请见谅！",
			"num":"3"
		},
		{
			"question":"为什么你们的播放器那么难用？播放器bug？",
			"answer":"是的，播放器问题一直是困扰我们的心病。<br/><br/>由于我们没有精力开发播放器，因此我们找的是一家专门做加密播放器的公司，购买他们公司的产品。<br/><br/>然而这款播放器，是他们公司的一个固定化产品，许多功能都是预设的，无法更改，因此对我们提出一些个性化的需求，在这个产品中无法满足。<br/><br/>目前我们正在不断找寻别家能提供加密功能的播放器，如有合适的，我们必须换掉目前的播放器。<br/>因此目前这款播放器的一些臭毛病，我们也深恶痛绝，还请多多担待~<br/><br/>如果你正好知道有适合的加密播放器，请给我们提供信息，非常感谢！",
			"num":"4"
		},
		{
			"question":"为什么你们不能像其他视频网站那样，把视频放到网上让大家学习？",
			"answer":"亲，视频网站是烧钱的行业，服务器、带宽的费用贵得超乎你想象，你可以试想一下家的宽带费、手机流量费就明白了。优酷那么狠的在每一个视频前放广告，到现在都还没实现赢利……除非我们也能拉到风投，肯投巨资给我们、并且还不要求视频的回报，在这种情况下，我们就能开发线上视频系统了 ^_^<br/><br/>因此目前能提供的方式，只能是下载观看了，敬请谅解。",
			"num":"5"
		},
		{
			"question":"VIP会员能退费吗？",
			"answer":"在我们所限制的设备范围内，如无法正常观看，可以于24小时内申请退款，提供退款原因及详细说明，并且保证在没有任何视频的激活记录的情况下，经过我们核实没有做出不合理行为，方可给予退款。<br />如办理VIP会员超过2个工作日，则不予退款。",
			"num":"6"
		},
		{
			"question":"视频什么时候在移动端观看看呢？",
			"answer":"亲，我们正在做新的系统，在新系统上线以后，是可以支持PC端电脑观看、安卓设备观看的。苹果设备由于限制过多，因此开发苹果设备变得异常复杂，所以无法支持在苹果机器上观看，抱歉！如果您希望在苹果mac上观看，需要安装虚拟机。",
			"num":"7"
		},
		{
			"question":"怎么我看里面视频都在网上有啊？",
			"answer":"亲，妙味课堂的视频教程分为两大类，<br>第一类是免费的公开视频，这部分视频至少超过500多集（基础类+实战类），被分散在：优酷、土豆、网易云课堂、优才网……等各类视频平台，很多商家竟然把我们免费公开的视频整理好，冠以“妙味最新视频、妙味远程课视频……”放到淘宝上销售，真是匪夷所思，在此劝告关注我们的学员者，不要再花钱去购买这些完全免费的视频。<br><br>第二类视频是妙味课堂不断录制的加密视频，例如我们的最新移动端实战视频、JS整屏滑动视频……这些视频是我们最新录制的，并且是连载的，在其他任何平台都不可能看到（当然也不排除有一些低劣手段翻录的非高清盗版）如果是VIP会员，就可以在第一时间，获取这些最新视频的下载地址。<br><br>请仔细阅读我们的视频下载目录，这些和那些盗版视频目录的差别是千差万别，请明辩哦~",
			"num":"8"
		},
		{
			"question":"可以下载来放在移动硬盘里吗？",
			"answer":"嗯，可以！",
			"num":"9"
		},
		{
			"question":"VIP会员视频课后练习YY公开课大约多久开一次？",
			"answer":"亲，这个时间是不固定、不定期举办的，到时候我们会做个投票活动，当投票活动人数在100人以上时，我们就开设YY公开课练习讲解。如果在不开设公开课的日子里，你学习遇到问题，可直接提交论坛，讲师和VIP管理员们会经常去处理这些问题的。",
			"num":"10"
		}
	],
	"实体课程":[
		{
			"question":"我是零基础，要怎么报名学习？",
			"answer":"只要满足我们的零基础入学要求，就可以参加妙味课堂的WEB零基础课程，具体要求是：<br>1、熟悉电脑键盘输入、可快速输入26个英文字母；<br>2、能运用搜索引擎查找资料、查找路线图；<br>3、可独立下载并安装软件，使用过办公软件，能独立完成帐号申请；<br>4、年满18周岁、兴趣浓厚+肯做练习；<br>详细课程信息请点击 <a href='http://www.miaov.com/2016/Course/courseDetial.html' target='_blank'>http://www.miaov.com/2016/Course/courseDetial.html</a>",
			"num":"11"
		},
		{
			"question":"如果听不会可以退款吗？",
			"answer":"我们实体班有免费试听2天时间，听不会可以全额退款。<br/><br/>如果你学习超过2天之后，因个人原因想退款，退还费用按剩余课程价格的80%返还，退款会在3个工作日内完成。",
			"num":"12"
		},
		{
			"question":"能试听吗？",
			"answer":"可以。试听前，请至少提前1天联系我们课程咨询顾问：<br/><br/>QQ：3277256077，咨询电话：010-82176510",
			"num":"13"
		},
		{
			"question":"上课会录制视频吗？",
			"answer":"“上课录制视频是为了课后方便复习”——这是一种听起来很美、但在具体实施时效果特别虚的一种做法：<br/><br/>选择来实体听课，就是要学会！！为了 “学会” 这个目标，我们课程安排是半天上课、半天练习。讲师呢，就在大家做练习时现场辅导。如果哪些知识点你没听懂？——完全可以要求讲师单独再给讲一讲，听真人再讲一遍总比听视频要过瘾吧？<br/><br/>有人认为：讲师那么辛苦，我不好意思让讲师下课后再单独辅导我啊！——朋友啊，你这是学习信念不够坚定的表现啊，你来交钱，就是要学会的！！难道不是吗？？因此，为了学会，不要害羞不好意思问、不要怕讲师嫌麻烦不给你再讲，要知道，你是交了钱买了服务的，讲师必须要讲到你会为止 ^_^<br/><br/>如果在妙味课堂，哪个讲师因为嫌麻烦不给你讲，可以投诉该讲师（虽然在妙味史上从未发生过此事）——但如果太阳真从西边出来了、不可能发生的事偏偏发生在你身上了？？！投诉投诉投诉！找你的课程咨询顾问、也就是身为课程顾问的我，受理投诉以后，我会反映到领导那儿，那讲师就得给你道歉、并且耐心给你讲解到你满意为止，否则该讲师就完蛋了~ ^_^<br/><br/>因此，妙味课堂提倡当天学、当天练、当天问、当天就消化吸收！在短短的几个月时间里强化训练、逼自己一把，坚持几个月，这门技巧也就学会了，何乐而不为？",
			"num":"14"
		},
		{
			"question":"你们课程能学到什么程度？",
			"answer":"能学到这个程度：<br/>1、把自己打造成为一名绝对专业级的“前端开发工程师”——这也意味着，任何移动端的网页、PC端的网页，以及任何设备上的网页开发，对你来说都不是问题；<br/>2、能独立运用自己所学，做出来这些作品：<a href='http://bbs.miaov.com/forum.php?mod=forumdisplay&fid=19' target='_blank'>http://bbs.miaov.com/forum.php?mod=forumdisplay&fid=19</a><br/>3、能拿着自己的作品，在北上广深这些地方，轻松找个7K~10K的前端开发工程师的职位。",
			"num":"15"
		},
		{
			"question":"课程可以重听吗？",
			"answer":"简单说：<br/>具备了学前基础、又按讲师要求完成每课练习，仍然学不会，就可以重听。反之则不可以重听。<br/><br/>细致的说：<br/>符合妙味课堂的学前基础，就可以参加该课程的学习。<br/><br/>学习的方式：<br/>周一至周五，每天讲半天课、半天练习时间，讲师现场辅导大家做练习。遇到不会的问题，要开口问讲师。如果当天的练习未完成，请不要回家，而是继续留在教室做练习，讲师会一直辅导，直到作业完成。<br/><br/>要是哪一天的课程跟不上，建议下午或晚上的时候，要求讲师做针对性的辅导（这包括在我们的服务范围内）。讲师辅导完了你再做练习，做完练习才能回家，当天知识务必在当天吸收后才行。<br/><br/>另外我们还安排了周六讲师值班制度。这意味着：你如果愿意的话，还可以周六全天来教室做练习，也会有值班讲师现场辅导。<br/><br/>因此，只要具备上述学前基础、又愿意做练习，无论是否为零基础，都能学会。<br/><br/>当然，如果做到了以上这些，仍然感觉学不会，就可以要求免费重听，再学一遍。<br/>如果不按照讲师要求做练习，是不允许重听的。",
			"num":"16"
		},
		{
			"question":"我看到参加实体培训的学员都做出了好作品，有老师辅导的么？结课作品有讲师辅导吗？",
			"answer":"有，但老师只是辅导你、帮你解答你遇到的问题、告诉你思路、用哪些命令或方法更合适。<br/>但讲师不会帮你写，学习是自己的事情，代码必须由你亲自一行行敲上去才行哦~~<br/>讲师会一直辅导到你能独立把作品完成。",
			"num":"17"
		},
		{
			"question":"有0元入学的么，可以贷款吗？",
			"answer":"抱歉，我们不提供这种服务，很遗憾！",
			"num":"18"
		},
		{
			"question":"能不能先帮忙留位，晚几天报名？",
			"answer":"亲，我们每一个教室的座位数量有限，因此先报名交预付款的先占位。一旦座位全满了就无法再招新学员了，所以即使我们聊的这么开心，也没办法帮你留位，非常抱歉！",
			"num":"19"
		},
		{
			"question":"我住的是不是离得太远了？",
			"answer":"亲，在北京，2~3小时车程不算远，要是开车来，路上堵车就得堵那么久……所以，远不是距离，<br/>真正的距离是我就在你眼前，你都不知道我心里有你！<br/>另外，我建议你在学习期间，尽量多吃点苦，比如住得远些啊、住的差一些啊、吃的糟糕一些啊……这样可以营造出一些悲壮感，以便于学成之后，有一种成长的历练啊有木有？^_^",
			"num":"20"
		},
		{
			"question":"这么贵啊？学费怎么涨价了？是否有优惠？",
			"answer":"非常抱歉，妙味课程多年来，新老学员都是统一价格，暂无任何优惠。<br/><br/>另外，这几年来，妙味的学费一直保持每年至少涨1~2次价格，除了价格上涨，还有内容的增多、服务的增多、学员毕业后工资的增多……<br><br>因此，我们能做的，就是不断提高服务质量、讲师不藏私、教好每一位学员，帮助学员们找到好的工作。我们感觉这比优惠一点更加实惠。",
			"num":"21"
		},
		{
			"question":"推荐工作吗？",
			"answer":"必须的！几乎每个月都有一堆公司找我们要人，我们会推荐合适的学员。<br/><br/>推荐的方式很简单：<br/>学员在学习期间，按讲师要求做练习、完成毕业作品的，我们就拿作品推荐给用人单位。如果没有作品，我们就没法推荐了，这是个讲究技术的圈子，没有作品，就没有实力，工资要再低也没有用。简单来说：完成我们规定的结课作品，我们推荐工作！",
			"num":"22"
		},
		{
			"question":"就业情况怎么样啊？",
			"answer":"目前WEB前端开发职位很火，只要按讲师要求完成毕业作品的学员，都非常容易找到工作，目前从妙味新毕业的学员工资范围是7K~12K，你可以到专业的拉勾网查看相关岗位工资标准：<a target='_blank' href='http://www.lagou.com/zhaopin/qianduankaifa/?labelWords=label'>http://www.lagou.com/zhaopin/qianduankaifa/?labelWords=label</a>",
			"num":"23"
		},
		{
			"question":"如果请假，课程跟不上怎么办？",
			"answer":"来学习之前，务必合理安排你的学习周期。安排好以后千万不要随意请假。一旦请假，讲师带领着全班同学讲到下个阶段了，你再重新回来，这相差不是一二节课，就没法帮你补课了。",
			"num":"24"
		},
		{
			"question":"你们有教材吗？",
			"answer":"有，妙味课堂的授课内容全部是独家研发的企业实战内容，电子版教材在课程详情页有展示：<a href='http://www.miaov.com/2016/Course/courseDetial.html' target='_blank'>http://www.miaov.com/2016/Course/courseDetial.html</a>。<br/><br/>要是把这些内容和实例配上图编本书出来，估计超过了1000多页。<br/>目前我们还提供了庞大的视频教程库，视频目录是这里：<br/><a href='http://www.miaov.com/2013/download/video_download.html' target='_blank'>http://www.miaov.com/2013/download/video_download.html</a><br/><br/>这部分要是再汇编出书……估计教材能堆成山，一个大书包都不一定带得走，所以我们提供的是电子教材、方便携带、易于存放。",
			"num":"25"
		},
		{
			"question":"你们提供电脑吗？",
			"answer":"不提供。<br/><br/>当然，我们也知道其他机构，他们把学习内容压缩一下，再把学费提高一点，然后人人配一台苹果电脑，看起来非常高大尚……好吧，我们也把学费提高几千块，然后给大家也配一台高级电脑，看上去同样高大尚……但，这种事情我们实在做不来，敬请谅解！<br/><br/>学习固然需要电脑，但你们需要什么样的电脑，就自行选购吧（只要能正常运行PS软件、价位3500左右即可），“羊毛出在羊身上”的道理你一定懂得，所以，再也别让培训机构帮你买电脑了。",
			"num":"26"
		},
		{
			"question":"你们毕业出去的学生刚出去最高拿多少？",
			"answer":"有一些能拿到19K的，但这跟我们培训没有必然关系，那些学员本身条件就非常优秀。<br/>正常情况下，完全零基础的学员，学完以后在北上广深这些城市，在初次入行时，拿到7K~10K是正常合理的。",
			"num":"27"
		},
		{
			"question":"能购买你们之前的远程课视频吗？",
			"answer":"非常抱歉，远程课视频只能当时报名学习，过后的视频不单卖。",
			"num":"28"
		},
		{
			"question":"远程课视频为什么不能卖？有钱还不挣？",
			"answer":"是的，如果挣了您的钱，之前的远程课学员（全额付学费）质问我们的时候，我们无法交待，请理解！建议亲购买我们1000多集的VIP视频库，那里面也有相关的知识点，学会了这些一样能做出远程课里的效果，这里是视频库下载目录：<br/><a href='http://www.miaov.com/2013/download/video_download.html' target='_blank'>http://www.miaov.com/2013/download/video_download.html</a>",
			"num":"29"
		},
		{
			"question":"毕业了有证吗？",
			"answer":"亲，咱们学的 “前端开发” 这门课程，不像“厨师”、“电工”、“挖掘机” 等课程，这些课程国家颁发证书，咱们 “前端开发工程师” 这个职位国家不给发证书，企业也不看任何机构的证书。<br/><br/>企业招聘技术人才看重的是：项目经验——因为从项目中能看出你的技术达到什么程度、能否胜任工作。因此，学完这门课，再做个好的作品，拿作品当成你的项目经验，比一纸证书可强上百强唷~",
			"num":"30"
		},
		{
			"question":"学完你们课程能做出你们官网吗？",
			"answer":"亲，不必学完我们所有课程，就能做出我们官网了。我们官网有专门的视频讲解，其中涉及到的H5+CSS3+JS等技术，都有详细的视频教程讲解。具体视频名称是：《妙味2013年新官网揭秘》<br/>视频目录地址是：<a href='http://www.miaov.com/2013/download/video_download.html' target='_blank'>http://www.miaov.com/2013/download/video_download.html</a>",
			"num":"31"
		},
		{
			"question":"学JS需要哪些基础呢？需要测试吗?",
			"answer":"学习JS之前，一定需要有HTML+CSS的熟练基础，比如能独立完成 “天猫商城首页” 那样的静态页面，并且没有任何浏览器兼容性问题、能百分百还原效果图……如果，我说的这些你都不清楚说的是什么，那是肯定不能学习JS课程的。<br/><br/>JS课程一定是在这些基础之上才能开始学，没有这些基础，就没法顺利学完整个课程。",
			"num":"32"
		},
		{
			"question":"你们课程里有JQ吗？学JQ要会JS吗?",
			"answer":"亲，这是必须的！但学JQ之前，最好有原生JS基础。因为JQ只是JS语言编写的一个库。JQ中诸多方法都是由JS编写而成。如果不会JS而直接学习JQ，就无法正常的进行系统化的JS程序开发。<br/><br/>因此我们认为：至少要学完 “JS基础、JS中级的DOM\BOM\EVENT” 之后，才能开始学习JQ，否则诸多原理不理解、太多特性不清晰，容易走大的弯路、得不偿失。",
			"num":"33"
		},
		{
			"question":"什么时候还有周末班？",
			"answer":"我们目前正在积极筹备周末班课程，请关注我们官网，我们会随时发布新课程通知。在此之前，建议想报周末班的同学，先关注一下我们的VIP视频 ：<br /><a href='http://www.miaov.com/2013/download/video_download.html' target='_blank'>http://www.miaov.com/2013/download/video_download.html</a>",
			"num":"34"
		},
		{
			"question":"你们的地址在哪里？",
			"answer":"我们的地址是：<a href='http://map.baidu.com/?poiShareId=8b13efa115f7134fc3f1cf6c&tn=B_NORMAL_MAP&hb=B_SATELLITE_STREET' target='_blank'>北京市海淀区西二旗辉煌国际5号楼20层2001-2003室</a><br />地铁13号线-西二旗站-A口出<br /><a href='http://bbs.miaov.com/forum.php?mod=viewthread&tid=11146' target='_blank'>>>引路帖点这里</a><br/>咨询电话：010-82176510",
			"num":"35"
		}
	]
}

